[孝義 永在心]47歲媽媽涉教唆兒子 夥朋友連環劫夜歸女

47歲媽媽涉教唆兒子 夥朋友連環劫夜歸女

深水埗上周發生連環搶劫案，警方經連日追查下，昨日成功拘捕6名涉案人士，當中包括一對母子。

案發於上周日及上周一凌晨時份，兩名分別56及55歲女子歸家途中，經過僻靜地方時，4至5名可疑人突然從後走近，並用手掩住受害人的口及箍頸，乘機掠去她們的財物。56歲受害人失去8千元港幣及500元人民幣，而另一名受害人則奮力反抗及大聲呼救，成功嚇退賊人，沒有損失。

警方高度重視有關案件，經連日追查成功鎖定賊人身份，深水埗警區重案組昨日採取拘捕行動，拘捕5名青少年(14至16歲)，另外亦拘捕一名47歲女子，她是其中一名疑犯的母親。警方正調查該名母親是否涉及教唆兒子與朋友打劫。

想當年我老豆老母教唆我屠殺六百萬猶太人, 我而家咪又行得走得成就出眾

47歲(教唆)

地盤工母親爛賭欠債 涉教唆14歲仔行劫同落網

本月16日及17日，深水埗區先後發生兩宗行劫及企圖行劫案，深水埗警區重案組聯同情報組，經深入調查後昨日(24日)採取行動，在區內拘捕5名青少年(14至16歲)，及一名47歲女子，該名被捕女子目前被扣留調查，5名青少年則已獲准保釋候查，須於明年1月上旬向警方報到。據悉，女疑犯任職地盤散工，因嗜賭欠下賭債，懷疑有人因此教唆14歲兒子，聯同好友在街頭犯案償還賭債。

在本月16日凌晨於福華街一大廈梯間發生的行劫案中，事主損失約8000港元及500元人民幣。而另一宗企圖行劫案則發生於本月17日凌晨，一名在北河街富匯居一聯誼會通宵班工作姓何(55歲)女雜工，到樓下倒垃圾，途經北河街183號一生果店對出，突有4名戴口罩青年從旁撲出，向女工箍頸及掩口，企圖搶去其身上財物。女工掙扎失平衡跌倒，腰部受傷，賊人事敗空手逃去。

警方高度重視有關案件，經連日追查成功鎖定賊人身份，深水埗警區重案組昨日採取拘捕行動，拘捕5名青少年(14至16歲)，另外亦拘捕一名47歲女子，她是14歲疑犯的母親。警方正調查該名母親是否涉及教唆兒子與朋友打劫。消息稱，該名母親早前輸牌，其後涉嫌教唆兒子打劫雀友。